---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Inshallah có nghĩa là gì?
date: 2025-01-12
description: Inshallah có nghĩa là mọi hành động trong tương lai mà người Hồi giáo
  muốn thực hiện đều phụ thuộc vào ý muốn của Allah.
sources:
- href: https://www.islamweb.net/en/fatwa/416905/
  title: islamweb.net
- href: https://www.islamweb.net/en/fatwa/357538/
  title: islamweb.net
translator_id: 587785
---

Câu thành ngữ “In Shaa' Allah” (nếu Allah muốn) có nghĩa là bất kỳ hành động nào trong tương lai mà người Hồi giáo muốn thực hiện đều phụ thuộc vào ý muốn của Allah.

Nói "In Shaa' Allah" là một phần của nghi thức Hồi giáo. Người Hồi giáo được hướng dẫn nói "In Shaa' Allah" bất cứ khi nào anh ta bày tỏ mong muốn thực hiện một hành động trong tương lai.

{{ $page->verse('18:23-24..') }}

Khi một người nói điều này liên quan đến những hành động trong tương lai của mình, những hành động này có thể diễn ra hoặc không; tuy nhiên, có hy vọng nhiều hơn là chúng sẽ diễn ra nếu người đó nói "in Shaa' Allah".

Câu chuyện về nhà tiên tri Sulaymaan (Solomon) chỉ ra ý nghĩa này.

{{ $page->hadith('bukhari:3424') }}

Đây là bằng chứng cho thấy khi ai đó nói "In Shaa' Allah", thì khả năng mong muốn và nhu cầu của họ sẽ được đáp ứng cao hơn; tuy nhiên, điều này không nhất thiết phải xảy ra mọi lúc. Nếu Allah muốn, điều đó sẽ được đáp ứng. Cần lưu ý rằng sự thiếu thốn có thể ẩn chứa một phước lành.

{{ $page->verse('..2:216') }}
